<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Receptor on LU2DFM</title>
    <link>http://lu2dfm.github.io/es/tags/receptor/</link>
    <description>Recent content in Receptor on LU2DFM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Jan 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://lu2dfm.github.io/es/tags/receptor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>BC-221 SN 6149 Order no. 4674 PH 42</title>
      <link>http://lu2dfm.github.io/es/post/2016/20160108_bc221/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lu2dfm.github.io/es/post/2016/20160108_bc221/</guid>
      <description>BC-221 Este es un medidor de frecuencias BC221 de 1942 fabricado por Philco. Estas son algunas fotos crudas del aparato tal como llegó en enero de 2016.
Este equipo pertenció a un radioaficionado de la zona de Belgrano, del cual no poseo otros datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BFO en el BC-348</title>
      <link>http://lu2dfm.github.io/es/post/2013/20130914_bc348bfo/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lu2dfm.github.io/es/post/2013/20130914_bc348bfo/</guid>
      <description>BC-348 BFO Nota sobre el BFO en el BC-348-R. El receptor tiene un BFO basado en la sección triodo de la 6F7/VT70, la sección pentodo de la cual es la 2da etapa de IF.
La inyección del BFO para el detector se hace mediante un capacitor gimmick (un pedazo de cable enroscado sobre otro) desde la reja del triodo sobre la placa del pentodo, en el cable que entra al último trafo de FI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Receptor y transmisor BEH</title>
      <link>http://lu2dfm.github.io/es/post/2012/201202027_beh/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lu2dfm.github.io/es/post/2012/201202027_beh/</guid>
      <description>El par BEH como llegó Receptor Frente del receptor
Chassis receptor vista superior.
Vista inferior chassis receptor.
Chassis receptor vista inferior.
Transmisor (CW, AM, 1 6DQ6 por otra) Frente del transmisor.
Lateral del transmisor.
Vista superior chassis transmisor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AGC, ganancia de RF o como usar el receptor</title>
      <link>http://lu2dfm.github.io/es/post/2010/20100818_agc/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lu2dfm.github.io/es/post/2010/20100818_agc/</guid>
      <description>AGC, Ganancia de RF o como se usa el receptor Rev. 20110522 Rev. 20121101
Motiva esta breve nota una conversación que he tenido recientemente con algunos colegas.
Parece ser que la mayoría de los operadores consultados, por no decir todos menos uno, usan sus receptores en las bandas bajas de HF con la ganancia de RF al máximo y la de audio (o volumen) variando según las señales. Se ve que, como no hay indicación en los manuales de muchos transceptores y no todo el mundo lee el venerable Handbook en estos tiempos, muchos operadores no saben como usar un receptor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos SP-400-X</title>
      <link>http://lu2dfm.github.io/es/post/2010/sp400xfotos/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lu2dfm.github.io/es/post/2010/sp400xfotos/</guid>
      <description>El artículo en este mismo blog.
Así estaba cuando los recibí. Click sobre las fotos para ver en tamaño completo.
Chasis, vista inferior. En el centro, la unidad de sintonía.
Detalle de la unidad de sintonía, vista inferior, sin tapa. Se puede ver cada trimmer y bobina en las placas de isolanita.
Detalle de la llave de cambio de banda, y su árbol de mando. Vista superior.
Detalle de la llave de cambio de banda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hammarlund Super Pro SP-400-X</title>
      <link>http://lu2dfm.github.io/es/post/2010/20100703_sp400x/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lu2dfm.github.io/es/post/2010/20100703_sp400x/</guid>
      <description>Algunas notas acerca del receptor. El número de serie es 4-4633. El número de serie podría indicar 1946 como año de fabricación. Este modelo se fabricó solo entre 1946 y 1948, aunque podría haber algunos posteriores.
Este receptor no es un SP-400 standard. Parece que se trata de una versión especialmente diseñada para RTTY o servicio similar. Tiene 13 válvulas:
RF: 2 x 6K7 MIX: 6L7 OSC: 6J5 (std. 6J7) 1° IF: 6K7 2° y 3° IF: 6SK7 DET: 6H6 BFO: 6SJ7 AVC Amplifier: 6SK7 AVC Rectifier: 6H6 Pre Audio: 6J5 Audio Out: 6V6 Aparte de 2 rectificadoras (5Y3 y 80 o 1V) en la fuente, que es separada.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
