<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Radio on LU2DFM</title>
    <link>https://lu2dfm.github.io/es/categories/radio/</link>
    <description>Recent content in Radio on LU2DFM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lu2dfm.github.io/es/categories/radio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Boletín Radio Nederland 1979</title>
      <link>https://lu2dfm.github.io/es/post/2021/20210226_nederland/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lu2dfm.github.io/es/post/2021/20210226_nederland/</guid>
      <description>Boletín de Radio Nederland, Mayo a Noviembre de 1979. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BC-221 SN 6149 Order no. 4674 PH 42</title>
      <link>https://lu2dfm.github.io/es/post/2016/20160108_bc221/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lu2dfm.github.io/es/post/2016/20160108_bc221/</guid>
      <description>BC-221 Este es un medidor de frecuencias BC221 de 1942 fabricado por Philco. Estas son algunas fotos crudas del aparato tal como llegó en enero de 2016.
Este equipo pertenció a un radioaficionado de la zona de Belgrano, del cual no poseo otros datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conversión de Kenwood/Trio TK 701S</title>
      <link>https://lu2dfm.github.io/es/post/2015/20150502_tk701/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lu2dfm.github.io/es/post/2015/20150502_tk701/</guid>
      <description>Conversión de Kenwood/Trio TK 701S Conversión a banda amateur. Esta radio me la regalaron o la levanté en alguna compraventa, y estuvo arrinconada hasta ahora; decidí ponerla en funcionamiento para un digipeater/iGate APRS.
La radio originalmente es para la banda móvil terrestre 150-174 MHz. Es canalera (6 canales) y se programa mediante un par de integrados ignotos que desde una llave/encoder frontal codifican los contadores del PLL. El PLL es tipo N-fraccional, basado en un MC145152 y usa un prescaler de doble módulo (%64-65) UPB571C (bueno hasta 500 MHz aparentemente); con el LO en 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BFO en el BC-348</title>
      <link>https://lu2dfm.github.io/es/post/2013/20130914_bc348bfo/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lu2dfm.github.io/es/post/2013/20130914_bc348bfo/</guid>
      <description>BC-348 BFO Nota sobre el BFO en el BC-348-R. El receptor tiene un BFO basado en la sección triodo de la 6F7/VT70, la sección pentodo de la cual es la 2da etapa de IF.
La inyección del BFO para el detector se hace mediante un capacitor gimmick (un pedazo de cable enroscado sobre otro) desde la reja del triodo sobre la placa del pentodo, en el cable que entra al último trafo de FI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Receptor y transmisor BEH</title>
      <link>https://lu2dfm.github.io/es/post/2012/201202027_beh/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lu2dfm.github.io/es/post/2012/201202027_beh/</guid>
      <description>El par BEH como llegó Receptor Frente del receptor
Chassis receptor vista superior.
Vista inferior chassis receptor.
Chassis receptor vista inferior.
Transmisor (CW, AM, 1 6DQ6 por otra) Frente del transmisor.
Lateral del transmisor.
Vista superior chassis transmisor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moxon en GNU/Linux</title>
      <link>https://lu2dfm.github.io/es/post/2010/20101125_moxgenlinux/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lu2dfm.github.io/es/post/2010/20101125_moxgenlinux/</guid>
      <description>La moxon es una direccional simple de dos elementos, compacta, liviana y fácil de construir.
Se puede fabricar de muchas maneras. Hay un sitio dedicado a estas antenas donde pueden verse ejemplos de los mas diversos métodos constructivos.
Yo he estado modelando una moxon para 6 metros y comparando diferentes relaciones entre las dimensiones.
Por lo que he visto el algoritmo desarrollado hace unos años por Cebik es aparentemente el óptimo, por lo menos en cuanto a tres parámetros importantes: relación adelante-atrás (F/B), impedancia del punto de alimentación y ancho de banda útil (ROE 2:1).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los medidores de ROE te hacen estúpido</title>
      <link>https://lu2dfm.github.io/es/post/2010/kl7aj_swr_meters_make_you_stupid_sp/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lu2dfm.github.io/es/post/2010/kl7aj_swr_meters_make_you_stupid_sp/</guid>
      <description>Traducción autorizada por el autor, por Fer, LU2DFM el 10 de Marzo de 2010.
Original en: http://www.eham.net/articles/23317. Versión PDF
Los medidores de ROE te hacen estúpido o línea abierta hasta la eternidad Posiblemente ya se te ha ocurrido que podría ser deseable instalar tu antena de radioaficionado a alguna distancia de tu transmisor y/o receptor. De hecho, a menos que estés dispuesto a operar tu estación de radioaficionado desde lo alto de un árbol o de una torre, es muy posible que estés empleando algún tipo de línea de transmisión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PL-259 directo a RG-6</title>
      <link>https://lu2dfm.github.io/es/post/2010/f2uhf/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lu2dfm.github.io/es/post/2010/f2uhf/</guid>
      <description>Coaxil RG6 (CATV) directo a PL-259 Rev. 20120911 - agr. fotos Rev. 20120124
Gracias a las empresas distribuidoras de CATV por estos lares, abunda el cable tipo RG6 de buena calidad, que usan para llegar desde el poste hasta los televisores de los usuarios. Típicamente es un foam de dos a cuatro foils con buena camisa externa, algunos embebidos con gel hidrofóbico.
Los inconvenientes que presentan estos cables (salvando que son de 75 ohms) es que el metal de la malla no es soldable y que no hay fácilmente disponibles (léase baratos :) conectores PL-259, BNC o incluso adaptadores apropiados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AGC, ganancia de RF o como usar el receptor</title>
      <link>https://lu2dfm.github.io/es/post/2010/20100818_agc/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lu2dfm.github.io/es/post/2010/20100818_agc/</guid>
      <description>AGC, Ganancia de RF o como se usa el receptor Rev. 20110522 Rev. 20121101
Motiva esta breve nota una conversación que he tenido recientemente con algunos colegas.
Parece ser que la mayoría de los operadores consultados, por no decir todos menos uno, usan sus receptores en las bandas bajas de HF con la ganancia de RF al máximo y la de audio (o volumen) variando según las señales. Se ve que, como no hay indicación en los manuales de muchos transceptores y no todo el mundo lee el venerable Handbook en estos tiempos, muchos operadores no saben como usar un receptor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos SP-400-X</title>
      <link>https://lu2dfm.github.io/es/post/2010/sp400xfotos/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lu2dfm.github.io/es/post/2010/sp400xfotos/</guid>
      <description>El artículo en este mismo blog.
Así estaba cuando los recibí. Click sobre las fotos para ver en tamaño completo.
Chasis, vista inferior. En el centro, la unidad de sintonía.
Detalle de la unidad de sintonía, vista inferior, sin tapa. Se puede ver cada trimmer y bobina en las placas de isolanita.
Detalle de la llave de cambio de banda, y su árbol de mando. Vista superior.
Detalle de la llave de cambio de banda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hammarlund Super Pro SP-400-X</title>
      <link>https://lu2dfm.github.io/es/post/2010/20100703_sp400x/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lu2dfm.github.io/es/post/2010/20100703_sp400x/</guid>
      <description>Algunas notas acerca del receptor. El número de serie es 4-4633. El número de serie podría indicar 1946 como año de fabricación. Este modelo se fabricó solo entre 1946 y 1948, aunque podría haber algunos posteriores.
Este receptor no es un SP-400 standard. Parece que se trata de una versión especialmente diseñada para RTTY o servicio similar. Tiene 13 válvulas:
RF: 2 x 6K7 MIX: 6L7 OSC: 6J5 (std. 6J7) 1° IF: 6K7 2° y 3° IF: 6SK7 DET: 6H6 BFO: 6SJ7 AVC Amplifier: 6SK7 AVC Rectifier: 6H6 Pre Audio: 6J5 Audio Out: 6V6 Aparte de 2 rectificadoras (5Y3 y 80 o 1V) en la fuente, que es separada.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
